% !TEX root = ../grechanik-thesis.tex

\begin{mytheorem}
Если для конечной полипрограммы выполнено достаточное условие структурной рекурсии и каждая её
функция имеет не более одного определения, то для каждой интерпретации 
$\eta : W -> \mathbb{D}$ её функций без определений она имеет ровно одну модель $\mu(\eta)$.
\end{mytheorem}

Случай структурно-защищённой рекурсии и случай полноценных полипрограмм (с произвольным количеством
определений) будет простым следствием данной теоремы.

\begin{proof}
При помощи трансфинитной рекурсии/индукции мы для каждого состояния программы 
$f(\overline{a_i})$ (в т.ч.\ бесконечного) построим четыре вещи:
\begin{enumerate}
  \item Некоторое значение результата $\mu(f)(\overline{a_i})$.
  \item Доказательство, что для единственного определения $q$
  функции $f$ выполняется $|[q|]_\mu$, или, если $f \in W$, то
  $\mu(f)(\overline{a_i}) = \eta(f)(\overline{a_i})$.
  \item Доказательство, что если $\mu'$ --- модель, согласованная с $\eta$, то
  	$\mu'(f)(\overline{a_i}) = \mu(f)(\overline{a_i})$.
  \item Доказательство, что $\mu(f)$ непрерывна вплоть до $\overline{a_i}$.
\end{enumerate}

Обозначим все эти четыре вещи $P(s)$, где $s$ --- состояние.
Т.к.\ множество \emph{конечных} состояний $s$ фундировано относительно $\leadsto^{+}$, то чтобы
построить $P(s)$ для
\emph{конечных} $s$ по трансфинитной индукции, необходимо построить $P(s)$ для каждого
конечного $s$ при условии, что для всех конечных $s'$ таких, что $s \leadsto^{+} s'$, построено
$P(s')$, т.е. доказать, что:
\[
    (\forall s' \;.\; ({s \leadsto^{+} s'} \wedge {s' \text{ конечное}}) -> P(s')) -> P(s)
\]
Однако этого недостаточно для того, чтобы построить $P(S)$ для бесконечных состояний $S$. Хуже того,
для построения $P(s)$ для конечных состояний нам будет необходимо, чтобы уже были
построены $P(S')$ для бесконечных состояний $S'$ таких, что $s \leadsto^{+} S'$, а не только для
конечных.

Чтобы справиться с этими проблемами, мы также построим $P(S)$ для бесконечных $S$ при условии, что
у нас есть $P(s')$ для конечных $s'$ таких, что $S \leadsto^{+} s'$, т.е.\ докажем, что: 
\[
    (\forall s' \;.\; ({S \leadsto^{+} s'} \wedge {s' \text{ конечное}}) -> P(s')) -> P(S),
    \text{ где $S$ --- бесконечное}
\]
Это утверждение во-первых сразу даст нам $P(S)$ для бесконечных состояний, если построены $P(s)$ для
конечных состояний, а во вторых оно будет использовано в качестве леммы при доказательстве шага
индукции для конечного случая. Поэтому мы начнём именно с бесконечного случая, т.е.\ с
доказательства этой леммы.

\paragraph{Бесконечный случай}

Пусть $f(\overline{a_i})$ --- состояние, причём среди $a_i$ есть бесконечные. Пусть для всех
конечных $s'$ таких, что $f(\overline{a_i}) \leadsto^{+} s'$ построены вышеуказанные
вещи, т.е.\ $P(s')$. Построим тогда $P(f(\overline{a_i}))$.

Т.к.\ нам доступны значения $\mu(f)$ только для некоторых \emph{конечных} состояний, то мы не можем
напрямую применять семантику определения для определения $\mu(f)(\overline{a_i})$ через подвыражения
(это свело бы наше состояние к \emph{бесконечным} состояниям). Поэтому мы воспользуемся следующей
формулой, чтобы свести бесконечное состояние к счётному множеству конечных состояний:
\[
\mu(f)(\overline{a_i}) = 
	\sup \{ \mu(f)(\overline{\mathit{approx}_n(a_i)}) \mid n \in \mathbb{N} \}
\]
Это определение даёт нам первый пункт.
При этом $f(\overline{a_i}) \leadsto f(\overline{\mathit{approx}_n(a_i)})$, т.к.\ 
$\overline{\mathit{approx}_n(a_i)} \sqsubset \overline{a_i}$ (что в свою очередь следует из
бесконечности $\overline{a_i}$, для конечных значений строгого уменьшения не было бы).
Также все $\mathit{approx}_n(a_i)$ конечные, а значит соответствующие значения нам доступны.
% Дальше мы будем считать, что по индукции уже всё доказано для конечных состояний $s$ таких,
% что $f(\overline{a_i}) \leadsto^{+} s$.
% , при этом мы сможем пользоваться свойствами, доказанными
% для состояния $f(\overline{a_i})$ для доказательства свойств конечных состояний 
% $s' \leadsto f(\overline{a_i})$


Легко доказывается третий пункт (единственность). Действительно, пусть $\mu'$ --- модель полипрограммы, 
согласованная с $\eta$. Тогда $\mu'(f)$ непрерывна в $\overline{a_i}$ (т.к.\ в нашей
семантике модели обязательно непрерывны), а значит верно, что
%{\allowdisplaybreaks
\begin{align*}
&\mu'(f)(\overline{a_i}) = {}\\
& \qquad (\text{по непрерывности}) \\
&{} = \sup \{ \mu'(f)(\overline{\mathit{approx}_n(a_i)}) \mid n \in \mathbb{N} \} = \\
& \qquad (\text{по условию, т.к.\ значения аргументов конечны}) \\
&{} = \sup \{ \mu(f)(\overline{\mathit{approx}_n(a_i)}) \mid n \in \mathbb{N} \} = \\
& \qquad (\text{по определению}) \\
& {} = \mu(f)(\overline{a_i})
\end{align*}
%}
Здесь мы воспользовались тем, что третий пункт уже доказан для конечных состояний $s$ таких, что
$f(\overline{a_i}) \leadsto^{+} s$.


Докажем, что выполняется четвёртый пункт, т.е.\ $\mu(f)$ непрерывна вплоть до $\overline{a_i}$.
Для простоты записи будем считать, что функция принимает один аргумент, т.е.\ вместо
$\overline{a_i}$ будем писать просто $a$.
Пусть $a' \sqsubseteq a$, причём $a'$ является бесконечным
(в противном случае утверждение следует по условию). 
Пусть монотонная последовательность $b_1 \sqsubseteq b_2 \sqsubseteq \ldots$ сходится к $a'$
(при этом в последовательности могут быть как конечные, так и бесконечные элементы). 
Без потери общности будем считать, что $b_l \neq a$, а значит $b_l \sqsubset a$.
Отметим, что в этом случае верно:
\begin{align*}
&\mu(f)(b_l) =
	\sup \{ \mu(f)(\mathit{approx}_n(b_l)) \mid n \in \mathbb{N} \} \\
&\mu(f)(a') =
    \sup \{ \mu(f)(\mathit{approx}_n(a')) \mid n \in \mathbb{N} \}
\end{align*}
Для конечных $b_l$ это следует по условию из четвёртого пункта, т.к.\ $b_l \sqsubset a$, а
значит $f(a) \leadsto^{+} f(b_l)$.
Для бесконечных $b_l$ это верно по определению $\mu(f)(b_l)$ --- этим определением можно
пользоваться, т.к.\ $f(a) \leadsto^{+} f(\mathit{approx}_n(b_l))$, и значит соответствующие
значения $\mu(f)(\mathit{approx}_n(b_l))$ определены по условию.

Т.к.\ для всех $l$ верно $\mathit{approx}_n(b_l) \sqsubseteq 
\mathit{approx}_n(b_{l+1})$, а по условию $\mu(f)$ монотонна в точках
$\mathit{approx}_n(b_l)$ (четвёртый пункт), то верно, что 
\[
\mu(f)(\mathit{approx}_n(b_l)) \sqsubseteq \mu(f)(\mathit{approx}_n(b_{l+1}))
\]
а значит последовательность супремумов
$\mu(f)(b_1) \sqsubseteq \mu(f)(b_2) \sqsubseteq \ldots$ также
монотонная.

Докажем, что $\mu(f)(a')$ является верхней гранью этой последовательности
($\mu(f)(b_1) \sqsubseteq \mu(f)(b_2) \sqsubseteq \ldots$).
Действительно, для всех $l$ верно $b_l \sqsubseteq a'$, а значит
$\mathit{approx}_n(b_l) \sqsubseteq \mathit{approx}_n(a')$,
поэтому по условию (четвёртый пункт, о непрерывности) $\mu(f)(\mathit{approx}_n(b_l)) \sqsubseteq 
\mu(f)(\mathit{approx}_n(a'))$, а значит супремумы соответствующих последовательностей 
находятся в том же отношении, т.е.\ $\mu(f)(b_l) \sqsubseteq \mu(f)(a')$.

Теперь докажем, что верхняя грань $\mu(f)(a')$ --- наименьшая. Для этого сначала
построим последовательность $\mathit{approx}_{m(n)}(b_{m(n)})$ такую, что $m(n)$ 
не убывают (а значит и вся последовательность неубывающая), а кроме того 
$\mathit{approx}_n(a') \sqsubseteq \mathit{approx}_{m(n)}(b_{m(n)})$. Для этого
для каждого $n$ рассмотрим последовательность $\mathit{approx}_{n+1}(b_l)$ (от $l$)
--- эта последовательность по непрерывности $\mathit{approx}$ сходится к 
$\mathit{approx}_{n+1}(a')$, а т.к.\ этот предел конечен, то начиная с некоторого $l$
они все будут равны пределу: $\mathit{approx}_{n+1}(b_l) = 
\mathit{approx}_{n+1}(a') \sqsupseteq \mathit{approx}_n(a')$ для $l \geq L$. За $m(n)$
возьмём $\max\{L, m(n-1)+1, n+1\}$. Тогда будет выполнено
\begin{align*}
& \mathit{approx}_{n}(a') \sqsubseteq \mathit{approx}_{m(n)}(b_{m(n)}) \sqsubseteq a'\\
& \mathit{approx}_{m(n - 1)}(b_{m(n - 1)}) \sqsubseteq \mathit{approx}_{m(n)}(b_{m(n)})
\end{align*}
Т.к.\ все элементы построенной последовательности $\mathit{approx}_{m(n)}(b_{m(n)})$ ограничены 
снизу приближениями $a'$, а сверху самим $a'$, то последовательность сходится к $a'$. 
Т.к.\ все элементы построенной последовательности конечны, получаем по монотонности $\mu(f)$, что
$\mu(f)(\mathit{approx}_n(a')) \sqsubseteq \mu(f)(\mathit{approx}_{m(n)}(b_{m(n)}))$.
Кроме того $\mu(f)(\mathit{approx}_{m(n)}(b_{m(n)})) \sqsubseteq 
\mu(f)(b_{m(n)})$ по определению $\mu(f)(b_{m(n)})$, а значит по
транзитивности верно
\[
\mu(f)(\mathit{approx}_n(a')) \sqsubseteq \mu(f)(b_{m(n)})
\]
А так как $\mu(f)(b_{m(n)})$ как подпоследовательность сходится к
$\sup \{ \mu(f)(b_l) \}$, а $\mu(f)(\mathit{approx}_n(a'))$ сходится к
$\mu(f)(a')$, то
\[
\mu(f)(a') \sqsubseteq \sup \{ \mu(f)(b_l) \}
\]
А значит $\mu(f)(a')$ не больше, чем супремум последовательности $\mu(f)(b_l)$, 
а значит является её супремумом.
Таким образом, мы доказали, что $\mu(f)$ непрерывна вплоть до $\overline{a_i}$.


Наконец докажем, что выполняется второй пункт, т.е.\ согласованность с определением или с $\eta$.
Для этого рассмотрим различные случаи. В случае, когда $\xi f := L(\overline{\theta_i g_i})$ --- 
единственное определение $f$, мы рассмотрим $\xi$ и $\theta_i$ отличные от тождественных 
только для случая $\xi f := \Id(\theta g)$, в остальных случаях для простоты будем считать, 
что перестановки параметров тождественны (формально более общий случай можно свести к этому 
случаю введением промежуточных функций).
\begin{itemize}
  \item Если $f \in W$, то $\mu(f)(\overline{a_i}) = \eta(f)(\overline{a_i})$ по непрерывности
  $\eta$ и определению $\mu(f)$.
  
  \item Случай $\xi f := \Id(\theta g)$. По Рис.~\ref{fig:semantics} должно быть выполнено
  $\mu(f)(\overline{x_{\xi(i)}}) = \mu(g)(\overline{x_{\theta(j)}})$ и значит нужно
  доказать, что $\mu(f)(\overline{a_i}) = \mu(g)(\overline{h_j(\overline{a_i})})$, где
  \[
  h_j(\overline{x_i}) = \begin{cases}
  		x_i & \text{если $\theta(j) = \xi(i)$} \\
  		\bot & \text{иначе}
  	\end{cases}
  \]
  (вместо $\bot$ можно поставить что угодно, эти значения не используются). Отметим, что
  $h_j$ --- монотонная и непрерывная функция, а значит если $\mu(g)$ непрерывна вплоть до
  $\overline{b_j} = \overline{h_j(\overline{a_i})}$, то их композиция 
  $\mu(g)(\overline{h_j(\overline{x_i})})$ будет непрерывна вплоть до $\overline{a_i}$.
  
  Непрерывность $\mu(g)$ вплоть до $\overline{b_j}$ следует из четвёртого пункта, однако 
  для его применения требуется, чтобы все $\mu(g)(\overline{y_j})$, где $\overline{y_j}$ 
  конечны и $\overline{y_j} \sqsubseteq \overline{b_j}$, уже
  были определены по индукции, для чего надо доказать, что $f(\overline{a_i}) \leadsto
  g(\overline{b_j})$. Рассмотрим матрицу определения. Она будет равна $M = \theta E \xi$, где 
  $E$ --- тождественная матрица (с $\leq$) на диагонали. Значит будет выполнено:
  \begin{align*}
  	& b_j \mathrel{(\theta E \xi)(j,i)} a_i = \\
  	& \qquad = b_{j} \mathrel{E(\theta(j),\xi(i))} a_{i} = \\
  	& \qquad = \begin{cases}
		  		 (a_i \leq a_i) = 1 & \text{если $\theta(j) = \xi(i)$} \\
		  		 (\bot \mathrel{?} a_i) = 1  & \text{иначе}
		  	   \end{cases}
  \end{align*}
  А значит по определению $f(\overline{a_i}) \leadsto g(\overline{b_j})$, а значит
  $f(\overline{a_i}) \leadsto^{+} g(\overline{y_j})$ для конечных $y_j$ не превышающих $b_j$,
  и мы можем воспользоваться непрерывностью $\mu(g)$ вплоть до $\overline{b_j}$:
  %{\allowdisplaybreaks
  \begin{align*}
  & \mu(f)(\overline{a_i}) = {}\\
  &	\qquad (\text{по определению}) \\
  & {} = \sup\{\mu(f)(\overline{\mathit{approx}_n(a_i)})\} = {} \\
  & \qquad (\text{по условию (второй пункт)}) \\
  & {} = \sup\{\mu(g)(h_j(\overline{\mathit{approx}_n(a_i)}))\} = {} \\
  & \qquad (\text{по непрерывности композиции $\mu(g)$ и $h_j$}) \\
  & {} = \mu(g)(h_j(\overline{a_i}))
  \end{align*}
  %}
  
  % \item Случай $f := \Var$. Тривиален:
  % \begin{align*}
  % & \mu(f)(\overline{a_i}) = {}\\
  % &	\qquad (\text{по определению}) \\
  % & {} = \sup\{\mu(f)(\overline{\mathit{approx}_n(a_i)})\} = {} \\
  % & \qquad (\text{по условию (второй пункт)}) \\
  % & {} = \sup\{\mathit{approx}_n(a_1)\} = {} \\
  % & {} = a_1
  % \end{align*}
  
  % \item Случай $f := \Cons_C(\overline{g_j})$. По Рис.~\ref{fig:semantics} нужно доказать, 
  % что $\mu(f)(\overline{a_i}) = C(\overline{\mu(g_j)(\overline{a_i})})$. Матрицы определения
  % таковы, что $f(\overline{a_i}) \leadsto g(\overline{a_i})$ очевидно выполняется, а значит 
  % по условию определены $\mu(g_j)(\overline{\mathit{approx}_n(a_i)})$. Получаем:
  % \begin{align*}
  % & \mu(f)(\overline{a_i}) = {}\\
  % &	\qquad (\text{по определению}) \\
  % & {} = \sup\{\mu(f)(\overline{\mathit{approx}_n(a_i)})\} = {} \\
  % & \qquad (\text{по условию}) \\
  % & {} = \sup\{C(\overline{\mu(g_j)(\overline{\mathit{approx}_n(a_i)})})\} = {} \\
  % & \qquad (\text{по непрерывности $\mu(g_j)$ в $\overline{a_i}$}) \\
  % & {} = C(\overline{\mu(g_j)(\overline{a_i})})
  % \end{align*}
  
  \item Случай $f := \Call(h, \overline{g_j})$. Некоторые $g_j$ могут иметь вид 
  $\theta_j v$, если есть определение $v := \Var$. Матрицы для всех дочерних функциональных
  символов, кроме
  первого, являются тождественными, поэтому $f(\overline{a_i}) \leadsto g_j(\overline{a_i})$,
  и значит значения $\mu(g_j)(\overline{\mathit{approx}_n(a_i)})$ определены по условию, а значит 
  определены и $b_j = \mu(g_j)(\overline{a_i})$, причём для $g_j = \theta_j v$ 
  соответствующие значения равны $a_{\theta_j(1)}$. Матрица же для первой функции имеет такой
  вид, что для любых конечных $y_j$ таких, что если $g_j = \theta_j v$, то 
  $y_j \sqsubseteq a_{\theta_j(1)}$, выполняется $f(\overline{a_i}) \leadsto h(\overline{y_j})$, а
  значит $\mu(h)$ определена и непрерывна в точке $\overline{b_j}$, и поэтому композиция
  $\mu(h)(\mu(g_j)(\overline{x_i}))$ также непрерывна. Получаем:
  \begin{align*}
  & \mu(f)(\overline{a_i}) = {}\\
  &	\qquad (\text{по определению}) \\
  & {} = \sup\{\mu(f)(\overline{\mathit{approx}_n(a_i)})\} = {} \\
  & \qquad (\text{по условию}) \\
  & {} = \sup\{h(\overline{\mu(g_j)(\overline{\mathit{approx}_n(a_i)})})\} = {} \\
  & \qquad (\text{по непрерывности композиции}) \\
  & {} = h(\overline{\mu(g_j)(\overline{a_i})})
  \end{align*}
  
  \item Случай $f := \Case_{\overline{C_j}}(h, \overline{g_j})$, где $h$ либо просто 
  функция, либо $h = \theta v$ и есть определение $v := \Var$. Для простоты будем считать, 
  что $\theta$ во втором случае равно $\id_{1 -> n}$. По Рис.~\ref{fig:semantics} нужно 
  доказать следующее:
  \begin{align*}
  & \mu(f)(\overline{a_i}) = \\
  & \qquad \caseof{\mu(h)(\overline{a_i})} \\
  & \qquad \qquad \overline{C_j(\overline{y_l}) -> \mu(g_j)(\overline{y_l}, \overline{a_i})}
  \end{align*}
  (Определение конструкции $\caseof{}$ см.\ в Утверждении~\ref{stmt:case-cont}).
  По Рис.~\ref{fig:matrices} матрицы определения имеют следующий вид:
  \begin{align*}
	&M_1 = E \\
	&M_{1 + k}(j,i) = \begin{cases}
			< & \text{если $h = \theta v$, $i = \theta(1) = 1$ и 
						$j \leq \mathit{arity}(C_k)$} \\
			\leq & \text{если $i = j - \mathit{arity}(C_k)$} \\
			?    & \text{иначе}
		\end{cases}
  \end{align*}
  Если $h = \theta v$, то будет выполнено $f(\overline{a_i}) \leadsto v(a_1)$, а значит
  выполнено $\mu(h)(\overline{a_i}) = a_1$. Случаи, когда соответствующей ветви нет, 
  тривиальны, поэтому рассмотрим случай $a_1 = C_k(\overline{b_l})$, тогда нужно доказать, что
  $\mu(f)(\overline{a_i}) = \mu(g_k)(\overline{b_l}, \overline{a_i})$.
  Матрица $M_{1 + k}$ такая, что $(\overline{b_l}, \overline{a_i}) \mathrel{M_{1+k}}
  (\overline{a_i})$, поэтому $f(\overline{a_i}) \leadsto g_k(\overline{b_l}, \overline{a_i})$,
  а значит $\mu(g_k)(\overline{b_l}, \overline{a_i})$ определено и непрерывно через приближения.
  Поэтому
  \begin{align*}
  & \mu(f)(\overline{a_i}) = {}\\
  &	\qquad (\text{по определению}) \\
  & {} = \sup\{\mu(f)(\overline{\mathit{approx}_n(a_i)})\} = {} \\
  & \qquad (\text{по условию}) \\
  & {} = \sup\{\caseof{\mathit{approx}_n(a_1)} \{ 
  	C_j(\overline{y_l}) -> \mu(g_j)(\overline{y_l}, \overline{\mathit{approx}_n(a_i)}) \} \} = {} \\
  & \qquad (\text{по виду $a_1$, $n \geq 1$}) \\
  & {} = \sup\{\mu(g_j)(\overline{\mathit{approx}_{n - 1}(b_l)}, 
  	\overline{\mathit{approx}_n(a_i)}) \} = {}\\
  & \qquad (\text{по непрерывности}) \\
  & {} = \mu(g_j)(\overline{b_l}, \overline{a_i}) 
  \end{align*}
  Случай $n = 0$ ведёт к значению $\bot$ и не интересен.
  
  Пусть теперь $h$ не является переменной. Тогда $f(\overline{a_i}) \leadsto h(\overline{a_i})$,
  а кроме того $f(\overline{a_i}) \leadsto g_k(\overline{y_l}, \overline{a_i})$ для любых $y_l$,
  а значит определены их приближения и выполняется непрерывность.
  \begin{align*}
  & \mu(f)(\overline{a_i}) = {}\\
  &	\qquad (\text{по определению}) \\
  & {} = \sup\{\mu(f)(\overline{\mathit{approx}_n(a_i)})\} = {} \\
  & \qquad (\text{по условию}) \\
  & {} = \sup\{\caseof{\mu(h)(\overline{\mathit{approx}_n(a_i)})} \{\\
  &\qquad \qquad 
  	C_j(\overline{y_l}) -> \mu(g_j)(\overline{y_l}, \overline{\mathit{approx}_n(a_i)}) \} \} = {} \\
  & \qquad (\text{по непрерывности $g_j$, $h$ и Утверждению~\ref{stmt:case-cont}}) \\
  & {} = \caseof{\mu(h)(\overline{a_i})} \{ 
  	C_j(\overline{y_l}) -> \mu(g_j)(\overline{y_l}, \overline{a_i}) \} \} = {}
  \end{align*}

  \item Случаи $\Var$ и $\Cons$ аналогичны.
\end{itemize}

Таким образом мы доказали второй пункт для бесконечного случая, и значит все пункты для
бесконечного случая доказаны.

\paragraph{Конечный случай}

Пусть все $a_i$ конечные и для всех конечных $g(\overline{b_i})$ таких, что 
$f(\overline{a_i}) \leadsto^{+} g(\overline{b_i})$, построены вышеуказанные объекты (это гипотеза
индукции). Используя бесконечный случай как лемму, получаем, что вышеуказанные объекты также
построены и для бесконечных состояний $S$ таких, что $f(\overline{a_i}) \leadsto^{+} S$,
потому что они построены для всех конечных состояний $s$ таких, что 
$S \leadsto^{+} s$. Также будем ссылаться на вышеуказанные объекты для бесконечных состояний со
словами ``по гипотезе индукции'', хотя формально они не входят в гипотезу индукции.

Если для бесконечного случая мы определяли значение $\mu(f)$ через супремум, а затем доказывали
непрерывность и согласованность с определениями, то для конечных состояний мы сделаем наоборот:
определим их результаты в соответствии с семантикой определений, а затем докажем непрерывность.
Третий пункт (единственность) будет следовать из второго (согласованность с определением) 
и из единственности значений подвыражений по гипотезе индукции.

Отметим, что в конечном случае для доказательства непрерывности надо только доказать 
монотонность в точке $\overline{a_i}$ (т.е.\ что для любых $\overline{a'_i} \sqsubseteq 
\overline{a_i}$ верно $\mu(f)(\overline{a'_i}) \sqsubseteq \mu(f)(\overline{a_i})$). 
Непрерывность для меньших значений будет следовать по гипотезе индукции, а непрерывность в точке 
$\overline{a_i}$ автоматически следует из конечности и монотонности.

Рассмотрим те же самые случаи, что и при доказательстве согласованности для бесконечных
состояний. Т.к.\ все случаи аналогичны, мы рассмотрим только несколько
\begin{itemize}
  \item Если $f \in W$, то $\mu(f) = \eta(f)$, а значит $\mu(f)$ непрерывна по непрерывности 
  $\eta(f)$.
  
  \item Случай $\xi f = \Id(\theta g)$. Тогда $\mu(f)(\overline{a_i}) = 
  \mu(g)(\overline{h_j(\overline{a_i})})$, где
  \[
  h_j(\overline{x_i}) = \begin{cases}
  		x_i & \text{если $\theta(j) = \xi(i)$} \\
  		\bot & \text{иначе}
  	\end{cases}
  \]
  Тогда для любых $\overline{a'_i} \sqsubseteq \overline{a_i}$ будет выполнено
  %{\allowdisplaybreaks
  \begin{align*}
  & \mu(f)(\overline{a'_i}) = {}\\
  &	\qquad (\text{по гипотезе индукции}) \\
  & {} = \mu(g)(\overline{h_j(\overline{a'_i})}) \sqsubseteq \\
  & \qquad (\text{по гипотезе индукции}) \\
  & {} \sqsubseteq \mu(g)(\overline{h_j(\overline{a_i})}) = {} \\
  & {} = \mu(f)(\overline{a_i})
  \end{align*}
  %}
  \item Случай $f := \Call(h, \overline{g_j})$. Некоторые $g_j$ могут иметь вид 
  $\theta_j v$, если есть определение $v := \Var$. 
  По гипотезе индукции $\mu(g_j)(\overline{a'_i}) \sqsubseteq \mu(g_j)(\overline{a_i})$, а значит
  и $h(\overline{\mu(g_j)(\overline{a'_i})}) \sqsubseteq h(\overline{\mu(g_j)(\overline{a_i})})$,
  т.к.\ по гипотезе индукции $h$ монотонна вплоть до точки $\overline{\mu(g_j)(\overline{a_i})}$.
  Поэтому:
  \begin{align*}
  & \mu(f)(\overline{a'_i}) = {}\\
  & \qquad (\text{по гипотезе индукции}) \\
  & {} = h(\overline{\mu(g_j)(\overline{a'_i})}) \sqsubseteq \\
  & \qquad (\text{по гипотезе индукции и монотонности композиции}) \\
  & {} = h(\overline{\mu(g_j)(\overline{a_i})}) = {} \\
  & {} = \mu(f)(\overline{a_i})
  \end{align*}
  
  \item Все остальные случаи аналогичны.
\end{itemize}

\paragraph{Окончание}

Таким образом мы построили значения $\mu(f)(\overline{a_i})$ для всех $f$ и всех $\overline{a_i}$.
При этом все эти значения согласованы с определениями и с $\eta$, а значит мы построили модель.
Кроме того, любая другая модель $\mu'$ будет равна модели $\mu$, т.е.\ модель единственная.

\end{proof}
